學英文 你問我答

初中時英文廢到聽唔明學校assembly
Dse 5**
Ielts 8.0
薄扶林讀law
教左5年私補英文

目的唔係搵客 唔係show off, 只想了解大部份人學英文既困難，同幫助有需要既巴絲

無論讀緊書定做緊野 關於學英文既疑難隨便問啦
知無不言 言無不盡

幫朋友問
點預備 dse 作文 同 integrated skills

由聽唔明嘅水平到5**水平用左幾耐
當中做咗啲咩

你朋友中幾？越接近考dse 既話越需要exam skill focused 你答左先我再比建議

想穩攞5有咩建議？

點先可以有咁大進步？

唔好意思 泳池就黎收皮 去游個水番黎10點半繼續答

做緊野 想進修英文 例如SD FORMAL EMAIL 個陣 多D變化, 去旅行一般溝通 唔會有問題
應該用咩方法去學最有效? THZ 巴打

佢今年 考
使唔使背番 幾篇 文 做個frame
Thx

讀緊u 但英文完全唔係大學生水準
有無咩方法可以改善到

同問呢個問題？由咩做起先？一開波做d咩先？

中五
Writing listening speaking都有Lv4

但係Reading目測Lv1 想拎Lv4應該點做
Pastpaper完全做唔掂

點樣可以由唔差嘅英文再更上一步？
都係ielts 8.0但係返工少用咗，好似生疏咗
想更加好

你由小小英文都聽唔明到5星星嘅水平用左幾耐啊

唔係冇心學英文，但係點樣可以學得有趣啲，可以進步得快啲？

ielts speaking點可以高分啲 其他果3parts都有8以上 speaking得6

今年考既話 我比少少考試技巧既建議
你講得啱 作文最緊要有framework
背文冇必要，冇乜文可以咁萬金油乜野topic都應用到
佢可以睇大量5**作文既examples, 然後從中歸納，整個啱自己用既framework

我自己應考既framework:
1. Intro paragraph:
比全文一個方向
Give a strong first impression (各種入題法)
no grammatical mistakes
做到呢三樣野，已經係5**作文既intro

2. first content paragraph
Topic sentence (清晰簡潔交代呢段既重點，唔好比example)
elaboration 1
example
elaboration 2
example
short conclusion

elaboration 1&2講緊既係用兩種唔同方法去elab. elaboration methods 包括引用論証、對比論証、比喻論証、歸納論証等等，然後比example. 練下點樣用多角點論証，每個elaboration 都做到咁既話，content分一定滿7分

3. second & third content paragraph
Connective (Moreover,/What's more,/Despite...,)
然後同first content paragraph flow 一樣

4. 收尾段
學識用個靚既意象，帶出美好既祈願之類
no grammatical mistakes

以上係最經典三個point既議論文寫法。根據題目要求要再自己加插transitional paragraph或者駁論段。
^^that's how you make a piece of 5** writing.

Integrated skills 方面
唔係考英文，係考組織唔同既information既能力
搞得掂writing 既話，integrated 唯一難既係要睇得快同寫得快，integrated卷入面寫果幾篇文基本上唔洗自己諗寫作框架
5**既integrated，content方面完全唔需要自己既input, 喺哂data file 同listening material 入面。唔好自己freestyle
然後多操練

中一聽唔明，下學期開始努力學英文
自己evaluate自己既話，我覺得中五上學期英文各方面實力已經有5**水平，中五至中六既時間用哂黎study past papers, 研究考試技巧，實力方面冇進步過
progress 方面，the closer to the mountain top the harder it gets. 我會覺得由U (中一) 去到 lv5 只用左兩年 (中三)，而由5去到5**都係兩年(中五)

為左學英文乜都做過，當下定決心之後，睇學校訂既scmp、自己買英文書睇、study grammar book、背生字
呢d野係好事，我會形容係學院式學習方法(academic learning)
如果你有毅力捱到一段時間既話，會打下好好既基礎。但太消磨興趣。

學左一排，有番咁上下水平之後我已經懶得理生字grammar，轉用浸淫式學習(Total immersive learning)
屋企窮從來冇去過外國，但冇條件就自己創造條件
將生活中既一切轉做英文
手機language, 學校搵friend一齊講英文、同邪教摩門brothers&sisters傾計但唔番教會、聽歌、睇戲、睇美劇、睇youtube、番學撘車之類既碎片化時間就聽podcast或者入定既英文mp3
但immersive learning要慎用。最緊要係一定要完全浸淫，唔同求求其其睇戲鳩下笑下就算，容易流於娛樂而非學習
我睇英文videos會刻意每句都pause, 然後模仿佢地講野，扮埋accent，聽到有意思既句子就抄底，久而久之就可以speak like a native

簡單summarise 既話，八成immersive，兩成academic，呢個balance唔一定啱你，摸索下自己既mix

以上講既只係如何培養英文實力，如果你既目標係5**既話，要學埋考試技巧

請睇#18
如果解答唔到既話，你可以再問specific d我再答

從興趣入手，例如我興趣係健身，會上youtube睇好多鬼佬既bodybuilding 教學，睇既時候做番我喺#18講既關於immersive learning 既野

另外，唔好怕醜，放膽去識鬼佬鬼妹，拍住做project、socialise

語言始於係靠口同耳仔學。一味睇readings 打report作用有限

同是薄大但英文得4 想重新學返英文，係咪study下grammar book先

首先搞清楚問題出於你英文實力不足定係缺乏考試技巧

完全做唔掂既意思係睇唔明reading materials？
如果係咁，問題出於實力不足。
就算中五／中六都好，我都會建議回歸基本，用番academic learning, 每日背3個常用既vocabs、針對性學番你唔識既grammar items

大量做考評局既DSE past papers. Reading 黎講可以做埋舊制AL section C. 其他科備考DSE做AL冇乜幫助，但英文唔同。有研究考試方法既會發現AL reading 同DSE reading十分相似。
唔好做坊間既reading practice或者學校出既野。考評局既past paper有佢自己獨特既一套玩法，做其他野係完全冇carry over to the real DSE papers.

Ching 你都呢個境界 應該冷暖自知，唔洗問我了。
情況就好似業餘游泳選手冇游一排生疏左
但實力喺到就唔會流失，游番一排就好快pick up番。

平時有冇咩興趣？可以從興趣入手，例如我鐘意健身，會睇鬼佬youtubers
有空餘時間既話教下身邊有需要既朋友學英文
In learning we teach, in teaching we learn.

Total immersive learning is for you my man.

咁睇黎你係有一定英文實力，但平時好少講英文，以致講野唔太流利？

試下固定follow 一個你鐘意佢講野style既youtuber, 可以係時事評論既，呢類通常講野會好有條理，識得流暢表達自己思想既人。睇既時候佢講一句，pause，你跟住講，呢個過程會令你明白native speaker 講野時個腦諗緊乜，掌握到個內在logic既時候你講野都可以好fluent，好有flow，到時我唔信你8分以下

詳細講下你學英文既障礙喺邊 ？

I like the specificity here.
And the answer is simple. There are plenty of resources on professional english in workplace communication.
Just look for books for that matter. I don't have any specific recommendations here so good luck on your search man

有冇youtuber 介紹下咁啊

如果冇人幫手改文嘅情況下 巴打會點練writing?
5** examplar多數邊度搵到嚟參考？
唔該哂

I would say people with lvl 5 English should have a reasonable good command of the language and decent exam skills. If you can communicate with English speakers fluently, have a good variety of vocabulary, and practice dse papers regularly, I'd say you should have no problem scoring a 5.

But why stop there? Let's shoot for the stars man! Hustle in both academic and immersive learning methods, design a training program for yourself, drill on those past papers like a motherfucker and study what markers are thinking by looking at the marking schemes. This way even 5** would be easy. Even if you fail you still secure a 5. More power to you

你鐘意咩內容先

自問英文listening已有5**水平,但ORAL廢到 可能得個3

冇高手幫你改既話真心好難
我會建議你搵番個高手，唔洗改得好詳細，能夠指出你錯咩grammar items, 比d關鍵字你(例如part of speech/subject-verb agreement etc.)你自己可以self correct就夠

除左grammar之外, writing 更重要既係篇文既內容同議論功力，包括論點brainstorming, 如何elaborate得充實飽滿，呢方面唔洗英文好既人教你，中文好或者寫作邏輯清晰既同學都可以教你。

5** 文方面，我覺得考評局比既5or above範例大部份都係垃圾，千其唔好覺得寫到果種程度就夠5**

呢方面我比唔到咩resource你。我自己間學校好好，老師有keep哂師兄師姐既公開試滿分作文比我地睇，你可以喺學校或者lsforum搵下有冇呢方面resource.

或者簡單d，you can hire me as a tutor

you have come to the right person

用2012 practice paper paper4 1.1: Teens far too materialistic做例子答你

group interaction跟實呢個flow:
例如有條毒撚講teens 洗好多錢買衫
1. 簡單回應(yea that's a great point)
2. elaborate下點解你認同／唔認同 (you have mentioned that teens in hk are overspending on fashion items and I cannot agree more. The Adidas NMD craze was phenomenal.)
3. 拋出自己觀點 (And I would like to point out why being too materialistic might have negative impacts )
4. elaborate 自己觀點 (these fashion items typically break the bank. It's very hard for teens to afford them with their pocket money. So what they may do is to skip meals, use their valuable time to do part time jobs and in some extreme cases they may even compromise their moral standards like doing compensated dating! These can be detrimental to teens' personal development in terms of health, academic performance and more)
5. Invite 其他人意見 (would you agree that teens are too materialistic?)

每次發言都跟足呢5步，我考滿分都係靠呢5步，仲係考3既我跟你姓

我已經唔係dse考生
我意思係聽鬼佬講完全明白冇障礙，但一到自己講就lakcuk，好多時講完會諗下自己有冇grammar mistake

咁可以參考番#25既建議

lm

我DSE4底，點樣keep住4甚至升5

listening唔好

點樣可以改進Business English水平？如用字遣詞、politeness、formality之類。
想係public speaking、deal making、business writing方面進步。

利申：日常溝通無問題、IELTS 8

新聞、英超、科技嘢咁

Strong post lau Ming
咁多年黎listening 都係好麻麻
依加各樣ielts水平都係 keep 住7~6.5
番工jj想進一步提升各項水平
師兄有咩計？請賜教
酒水已備

我都有日日睇電影，但成效唔係好大。resource又無咩
利伸，準備Retake ，本身拎4

咁如果想操好ielts 既話 要5.5升去7 係味好難？
差writing and listening?
同埋如果想自己general English 都提升，應該點做好

迷茫中，求指點
利申 fresh grad

想學日常會話同埋詞彙
應該由咩方法入手？
想睇書學英文有咩好介紹？

Lm

I'm not Jorby. Bro does that guy look like he even lifts?

similar to #30, please read that reply for my advice
另外，
lvl4至5 我會覺得英文都叫做有少少功力
呢兩個grade之間好曖昧，可能發揮好少少就上5
我會建議你實力方面，寫幾篇文搵高手pinpoint你grammar既錯漏，針對性快靚正地解決，然後每日三個vocab
有時遇到瓶頸，go back to基本功例如grammar同vocab會帶比你意外收穫

Aim high. Be prepared to use a lot of hard work in both academic and immersive learning. It will take you a long time to go to 5** but it's worth it.

may I refer you back to #23
Your problem is no longer "how to improve my english", but rather "how to STYLE my english"

My recommendation would be to pick up some good newspapers like The Economist to immerse in the diction of the business world, knowing what words they use and how business styled English is like.

Again, I don't have any specific recommendation for books. Good luck on your search

完全同我睇開既冇重疊
唔好意思幫唔到你
不過你咪即管search 下呢d keywords鳩睇下，鐘意睇邊個就subscribe
that's how I find my favorites

DSE LV2 點樣可以考到IELTS 6.5
其實考完DSE後，去返part time(要接觸native) 同讀書用多左好多英文，已經比之前進步左，考多次dse有信心lv3，但IELTS 6.5仲係好遙遠

高質 有心巴打開post 支持下

我自己本身dse level 2 不過近呢兩年都自覺英文進步左 但係都未到好好既 我自己就想係講方面著手
例如即席演講impromptu talk 點樣講 有咩結構組織要留意 或者 有咩可以訓練到果種講野既方法？

樓主，已 grad 窮三代用 immersive learning 係咪真係得㗎

利申：我寫 code 日日都寫英文，我嘅英文水平就係 for, if, while, switch, break, catch, exception, error, variable, bug, constant....

我當你dse 5~5*啦
你有睇我上面既reply既話都會知我學英文有兩種方法，academic & immersive

academic方面，你實力唔錯，但要懷住謙虛既心，試下作幾篇文，搵高手睇下你仲有冇grammar上既瑕疵，或者chinglish 唔夠native 既情況，去針對改善
另外積極擴充下vocabulary bank. typically 香港人就算英文好果堆詞彙量都好有限，好影響表達方面既準確性。A rich diction can do you wonders!

Immersive 方面，而家有好多podcast apps，可以download 好多唔同方面你感興趣既topics 既podcasts. 番工jj難以騰出時間專注學英文既話就可以咁樣好好利用搭車放break之類既碎片化時間

可以睇睇#18我講關於immersive learning 睇videos既部份。淨係睇戲睇完唔經大腦果d唔叫真正既浸淫式學習。你需要既係深層次浸淫

firstly some specific advice for ielts:
ielts 黎講，writing skills 可以參照第一頁我答另一位巴打關於寫作既部份。ielts同dse寫作好相似，都係議論文為主，你要develop自己既框架，寫作時候既心態應該係心中已經有個框架藍圖喺到，寫既過程只係填緊窿窿，而唔係邊寫邊創作

listening 方面，ielts我覺得快得好變態。一方面你睇題目要好快，highlight關鍵字同埋靠短期大量記憶記底每題大概問咩，你先follow到段錄音既進度。萬一講過左條題目你仲望住條題目唔知講緊後面就炒得，呢方面靠你多做多聽

general 方面，參考番我上面講有關academic learning & immersive learning 既方法，兩者并用，immersive 為主academic 為輔

感謝巴打。
Writing 果到，點樣搵框架？

背生字，follow youtuber. youtubers 方面你可以揀d拍vlogs 既，因為用字全部都係鬼佬日常用字，useful for general purposes

睇書方面呢，老老實實我覺得作用不大，語言本身係應該用口同耳學，可以透過生動有趣既videos 黎學何苦睇書呢

不過如果你好鐘意睇書，唔會睇到消磨哂學英文既興趣，then more power to you. Below are some recommendations:

How to win friends and influence people - 經典
The art of thinking clearly - 揭示社會上每個人都有既思考bias, 睇完你會覺得眾人皆醉你獨醒
Mastery - Teaches you how to be a master of anything

英文我建議睇non-fictions. 其一因為英文小說太多垃圾，冇乜閱讀既樂趣；其二non-fiction唔洗追劇情，鐘意就求其搵個chapter睇都得，甚至睇到咁上下棄坑都冇所謂，冇乜心理負擔

學英文無論你用咩方法都好，最緊要keep going

Thanks

巴打如果要背字應該點入手好

用#17我既框架
用熟左之後，隨住作文topic既需求再加以改善build up

我打個比喻
你本身係比人打唔識還拖既孱仔
加入左黑社會之後有小打小鬧既機會，大隻左少少，有小小打交既經驗
但你既目標係打業餘拳賽

你既基本功唔穩，缺乏對英文systematic既認識，我估你讀寫聽說各方面能力好唔穩定，遇到熟識既topics會發揮好d, 唔熟就可能啞左
6.5唔易架ching, 你要有心理準備最快都要一年先有6.5
你需要既係從新開始，當自己新手打好個底先

1. 管理好你既時間，每日起碼兩個鐘浸淫英文
2. 搵高手指點，regularly 作文比佢睇> 指出你grammar錯處> google the grammar item and correct > 作文 > loop
3. 定期檢討自己進步程度，可以download 考評局dse reading paper 做下，係唔錯既indicator. 或者搵ielts卷都得if you want to have more specific benefits for your ielts goals.
4. you can consider hiring me as your tutor

會唔會接私補？
英文差，想讀番好

得
打機打英文版 我以前玩任何RPG 都轉晒做英文 查住字典玩 理撚得佢咁多
揀自己鐘意既野 揀英文資訊黎接受 我以為係遊戲迷 日日上網搵遊戲界第一手新聞攞料上forum同fanboy罵戰
去酒吧咬住d單丁鬼佬唔放同佢吹水 練speak

以上係我既方法

可唔可以講下對DSE英文有咩睇法 係咪真係test到英文能力 同IELTS比又點樣 純粹想聽下高手嘅意見

我都窮
首先，computer language is not English language
如果真係底好差，咁immersive learning 對你幫助好有限。你要immerse youtube都要起碼明白youtubers 講野內容六七成先

你需要有心理準備，先go through a hard grinding period of academic learning. 搵英文高手幫你睇作文，從中搵出你唔識既grammar items 然後drill on it with grammar books/online grammar resources
背生字，每日三個，不可多不可少

做番起碼三個月左右，你就可以開始真正immerse. 注意，唔係鳩睇就叫immerse，真正既深層immerse 可以搵番我上面講既方法

接啊 請留tg

同問 本身cms 底勁差 ielts得6.5
最差就spoken english 最近的起心肝學番
日日聽BBC，睇viutvsix
有冇快啲令spoken 進步嘅方法 呃下人都好

英文底唔差 但寫起野上黎就冇咁靚
上咗U之後操少咗 宜家寫起野上黎都好苦腦
有咩方法係可以學到D靚嘅sentence pattern 同phrase

好問題
我覺得真正既高手唔會當英文係一樣有需先會用到既技能，而係呢種語言已經融入自己既血肉靈魂，要用既時候運用使臂，萬法自然

對於咁樣既高手，一切考試喺佢眼中都冇秘密可言，所謂一力降十會，當英文能力過硬，又點會需要考試技考

至於DSE同Ielts, 我覺得任何考試都不能完全反映一個人既英文實力
DSE更強調你熟悉考試玩法，要透過操大量past paper明白出題者諗乜。一百個英文native既鬼佬我覺得唔多過五個可以DSE 5**
Ielts 相對黎講冇咁重視技巧，但時間較短，要特別訓練速度
所以我覺得ielts更能反映英文能力

但係唔好因為咁樣覺得DSE垃圾 高手往往會將失敗既原因歸於自己而非制度

點樣speaking可以勁啲
我成日睇啲成功人士既訪問學佢地啲表達方法
仲有咩方法可以有效啲

May I refer you to #25

for a specific exam for generally?

For general 就黎u grad
寫同睇冇咩問題 平時對reading對到死
係speaking差咁啲

Try read some good non-fiction books.
The time spent in reading a book is considerable, and that makes it a good immersion.
Pick authors who writes with good style, or just the ones that you enjoy the most

覺唔覺自己係考試機器?

利申 英文成績算top 但同鬼仔吹水/text 成日要check urban dictionary 搞到我好似係唔同年代嘅人咁

除咗睇有冇其他好方法 平時懶好少睇書

報紙

May I refer you to #25

In fact what you are doing right now is great. Keep doing it. But what's important is to really analyse the internal logic - what is going on in the head of the speaker when you watch videos.

Also I would suggest you to drop your shyness, invite a friend to do total immersion with you. Speak English to him/her all day 24/7. It's ok to fuck up and sound like an idiot. As time goes by your fluency and confidence of speaking will improve like you've never seen before.

有一段時間覺。所以好積極地活用英文，同身邊朋友講英文、主動撚鬼佬鬼妹傾計
用多左就ok

幾錢堂

Idk man lol

With Ielts 8 what the fuck do you need dse results for?

depends on location and what your level is (directly impacts my amount of work)
leave your tg if interested

No I'm really not Jorby. Please don credit someone I don't even know for my hard work

英文得2
想練到流暢既英文對答
有咩方法

Ielts reading listening 8

Writing 6.5

Speaking 6

講學術野把口都仲跟到個腦既速度 但係日常對話就唔知點對應好

有冇啲好既改善方法 謝巴打

小弟DSE得4 iELTs得7.5
係作文同說話比較弱 (其實係好撚廢)
我reading同listerning ielts都有8.5同8
但listening同writing得6同6.5
喺大學啲presentation都係無人地表達得咁流暢咁好
我有啲問題想請教下架

1.上面嘅情況唔知係咪因為我learning唔夠immersive呢
我平日睇嘅youtube美劇全部都係英文
之前返parttime bar都返咗一間多數外國人去嘅bar (而家無做)
但就無好似你咁逐句pause跟佢講
可能因為咁淪為娛樂而非學習
我而家pronunciation同accent應該同外國人差唔多
不過句子同演講組織就完全跟唔上
我係咪都應該好似你咁一句pause一次跟佢講
定係呢個陣係練口音?

2.同埋writing嘅組織又應該如何改善
係咪應該學多啲唔同嘅句子結構同vocab?

3.另外我想問埋如果背vocab應該點背會好啲?
我係有一本notebook寫底我見到唔識嘅生字嘅
咁我係咪應該繼續寫我唔識嘅生字
同時每日背返我之前寫嘅生字?
同埋你會唔會背埋個part of speech
同埋試一次作句會用到呢個詞嘅句子?
我驚就咁背未必作文會醒起隻字
而且之前背過嘅字洗唔洗連埋今日嗰啲一齊背
因為3隻字好似好快就背好
我驚個印象唔深

我上面想問嘅都唔係考試上嘅進步
我係想喺職場上或者大學上嘅assignment presentation可以有進步
打咗咁多野添
感謝你呀
麻到你唔好意思

巴打 同你一樣分 同一個問題

真服 自問真係好無恆心學英文
但而家好需要用先開始後悔

多謝解答先 咁問係因為考過2個之後 發覺dse其實搞到好復雜 成日玩技巧 反而ielts直接好多
但係我dse同ielts成績又唔多對等 不過都無得懶 我英文真係唔好真係唔可以期望得好高 不過都想繼續改善 因為even讀u成日對英文 但係其實2年黎都冇認真去執過 寫野嗰陣成日詞窮 可以因為咁ielts writing得6

有意：

識啲英文生字同句式都好貧乏 點搞

listening點樣短期進步

Settings > click your name > username
The link is at the bottom

夜啦各位 我瞓先
Keep your questions coming
聽日起身繼續答

係英國讀u 但ielts得 5
D老師講書都聽得明 但一聽當地人講野大部分聽唔明 應該關整度事 仲俾個同組既當地人串鳩我寫既report話哩d英文唔係大學既程度
要點先可以寫得academic d 同講野d accent 同速度似反正常人
有睇youtube d打機片 唔係一輪嘴講野既都聽得明 但當我自己想講翻或寫翻同樣既野果陣 就會變到成個小學雞咁

睇ted個d演講學唔學到英文

樓主覺得自己改唔改到自己嘅港式發音
呢d野始終係好細個學得唔好，大個好難改
我信樓主你考英文有好高水平
但講返講英文發音個度
有冇咩建議
有d好簡單嘅字都錯，唔係話錯，但發音唔標準，搞到d外國人聽得好辛苦
會唔會每隻字都查下字典點讀
定聽到d鬼佬點讀再跟佢讀就算
因為就算鬼佬都有好多唔同嘅人
歐洲非英語母語嘅鬼佬d英文發音都唔係好標準，好容易學錯
同埋我有個好奇怪嘅情況，就係同非英文母語嘅鬼佬溝通冇問題
但反而同英文係母語個d鬼佬溝通有問題 ，尤其同d一世都冇離開過美國/英國個d鬼佬溝通，佢成日聽唔明我口音同埋我d發音 ，變咗好多識嘅字都唔敢講，驚佢聽唔明 ，剩係可以講d小學雞英文

Grammar 係咪好重要？
如果想學好Grammar要點入手

考dse個陣 讀薄大嘅補習呀sir話我writing穩5 speaking有星 但考出嚟係3345
完咗dse之後 因為無日日接觸英文搞到好生疏
我學嘢從來都係short term memory
永遠都建立唔到vocabulary bank
補習呀sir教個啲vocab到依家都係記得幾個 out of 百幾個
Speaking方面 我平時可以用頗流暢嘅英文同任何人溝通 present個陣都可以好快組織到點回答Professor嘅問題 同埋我覺得自己嘅accent係夾雜咗chinglish同American 個口音聽落唔會太香港人

問題就來了 由於我dse個分唔夠入law
但一直都好想讀law 可惜英文太垃圾
想請教巴打有咩辦法可以由頭打好基礎去應付law個種英文
感謝巴打

1.請解釋copulative verbs 係英語句構中的實際應用

2. 請講解考評局最近對DSE作文的要求，及在年報中對所謂banned phrases的解釋。

Grammar 點improve

想穩拎3 有冇方法 考親都大約47-50分 得返一個月 本身想上4 其他科都有能力有粒星唔想比英文累事

自問自己讀寫聽都幾好,睇美劇冇字幕都可以,但一到講既時候就好甩咳
唔係發音問題，係load唔到點樣講，同埋成日講野錯grammar事後惗返好柒

可以留底tg比我搵你嗎

原來之前冇set名，thanks!

有興趣：

Dse 英文拎5

純粹好奇listening 份卷點先可以拎5**

因為part B 都係照抄 但抄齊point 的話
Language 個5分都拎唔足
點先拎到5分

writing vocabulary好小 成日串字都有錯 唔識拼音可以點改善
另外speaking好廢 成日1999睇youtube跟住黎講好似無咩用

咩原來而家係兩登公開搵食係唔使比人屌架

如果樓主講到咁勁連呢兩條問題都答唔到就唔好係度搵食啦

第一條係好基本既grammar
第二條教得DSE都要識

利申：本身夠食，唔使上來搵

多謝巴打
我讀寫都還好，係溝通聽講方面差，尤其係同真係外國人傾果陣唔明佢嘅幽默咁上下 做唔到雙向溝通

學英文，要去到注入血肉靈魂先係最高境界，簡單d就係成為native speaker咁，就好似我地講廣東話咁。

部份人細細個已經係個英文文化世界，不費吹灰之力。而另一方面，香港本地學生就要靠自己創造個英文文化世界俾自己，將英文注入血肉靈魂，花費既精力、毅力同時間係好多好多。可惜，學好英文的確係有佢既極大好處，尤其係呢個洋人文化優先既世界，如果華人文化優先，要學既就係班西人。

講完，出返去繼續學英文。

巴打 我有個問題就係係睇英文個陣好自然係心入面會將段野translate做中文，可以點解決？

另外想搵你補習

求tg詳談

加油啊ching

我都係。正常溝通無問題，但去唔到幽默談笑風生既LEVEL。

Writting只背sport既vocab考唔考到3

Thank you ar I’ll try to implement it as much as I could

2個月可唔可以1上3

搵個你鐘意既youtuber，佢講一句你講一句
另外搵frd一齊講英文，講得多就流利

#134
另外你可能淨係熟悉學術英文，日常用字唔多
注意呢方面，刻意類似日常既informal英文

留名

我英文得3
之前諗住暑期上網睇newspaper
抄低唔識ge vocab去學好英文
過左一排發覺唔係好work 同 對純粹為學而學覺得好悶
大部分轉過頭就唔記得
後尾唔得閒就放棄左
我興趣主要係science and technology
但academic ge vocab又應用唔到係生活上
樓主有冇咩建議

巴打唔好唔理我

有興趣:

學術上用嘅英文完全冇問題，但d好生活化嘅英文就完全唔得(所以同d外國同學都傾唔到計)，巴打有冇咩建議

1. 你有兩個問題
第一的確唔夠immersive. 可以好似我咁跟住一句一句講
immersive係將自己深度浸淫喺個語境入面，grammar, sentence structure, style, accent，所有野都學到，不限口音
第二，睇你writing 同speaking差應該係你缺乏表達能力
practice speaking and writing a lot, and focus on achieving 3 goals:
a. express your idea in a clear manner
b. being able to speak on a topic continuously, non stop, for at least 30 minutes
c. get a lot of expressive vocabulary like adjectives. it will do you wonders

2. 組織結構係講緊你成篇文既框架佈局，例如寫一個proposal你會用分別用幾多篇幅交代背境、敍述問題成因、提出方案等等。而你講既句子結構同vocab唔係篇文既organization 問題而係language

3. 好問題
背生字我會叫我既學生一日三個，不能多不能少
但呢三個每個都要係有用，要令佢變成你既active vocabulary, 融入左喺你既語言既一部份，好自然可以用番出黎，而唔係好似大陸仔咁背字典學幾千個passive vocabulary被考試時明白意思但冇辦法主動使用
具體方法係今晚揀三個字，先查字典了解佢既定義，再直接google呢個字，會搵到一大堆text入面包含呢個字，你就會知道how people use this word in real life
And in the next day when you go about your day, try to actively use these 3 words in your speaking, thinking and writing as much as possible. This way your brain will make a lot of connections between these words and your daily life. And they will become your own words.

Hope you find these useful

有機會喺外國讀書係好好既immersion環境。好好珍惜，唔好淨係同asians 玩
比人串冇所謂，佢越串你可以越虛心向佢請教。呢類人通常好為人師，好願意教你黎顯得自己叻，當佢學習工具咁用就得
你睇youtube片明，其實就代表你有能力講到佢地咁，只係你既英文講野思維同把口既肌肉未經訓練
唔好怕醜，睇既時候大聲跟住講，同朋友講英文多練
academic方面，睇多d formal writing，思考用字同句構，模仿

Anything that keeps you interested will work.

可能我從細就immersive, 鐘意模仿講英文好聽既鬼佬鬼婆，所以口音冇乜問題，英式美式可以切換。當然同朋友講野都一口british會好扮野，會講番american (唔係hku starbucks 港女果種)或者港式
我比你既建議，好簡單就係immerse for a long period of time.
既然你都識分歐洲鬼佬口音柒(尤其法國)
就唔好跟佢地學。勇敢d同英美鬼講野，小學雞都冇問題，敢講先會進步
講得柒唔可恥，淆底唔敢講先可恥

另外youtube大把口音純正既英美鬼

作文比高手改，叫佢搵出你既grammar mistakes然後你針對性解決，不二過，然後再作文
loop the feedback cycle. this is the fastest way to improve

多謝你呀
我一直都想改善英文
不過就係唔知用咩方法會efficient
因為英文唔似其他field of study背得多就得
我會好好善用你嘅建議架啦

1. short term memory
唔好歸類自己喺屬於short term memory既人，我覺得係myth，任何人都可以透過長期既刻意練習將短期記憶變成長期
有關學vocabulary請參考#142 第三部份

2. speaking 方面流暢溝通同就冇問題。accent方面只係錦上添花

3. 關於legal English
首先話你知一個好消息，讀law需要既spoken English冇你想像中咁勁
大部份hku law友講英文都好柒，反而文書實力好強，writing reading能力一定要有番咁上下你先handle到睇readings 同legal writing
反觀我自己當年5**入law school 一睇law既野都覺得自己係弱智 好大困難
問題不在於我英文實力不足，而係law既用語同style有其獨特既一套，感覺要從新學習大量既vocabs同sentence structure咁，好難教你具體點樣適應legal English
不過到時你讀law，磨番一排就慣架啦
我會建議你學番普通英文，打好個底先，具體方法搵番我答其他巴打關於academic 同immersive learning style既內容。I would say lvl5-5* / ielts 6.5 is good enough for legal studies.
加油巴打

日日會同唔同accent嘅人傾計
如何自處？

得番一個月 英文實力好難進步
搵補習佬果d臨急抱佛腳班學下考試技巧補救吧
不過我覺得作用好有限

唔好意思巴打 我tg用自己樣唔想自爆

Language 既重點係語境意識
寫實用文要啱番哂格式(emails, proposal之類)
然後行文之間就算絕大部份係抄points, 你都要抄得啱grammar, 自己用既connectives, 起承轉合之間都要用番formal writing style

睇youtube睇左幾耐？
貴在堅持啊巴打
don't expect to see immediate results in a few weeks. Immersive learning is a long process but the rewards are out of this world.

1. 做到廿三年人未聽過copulative verbs呢個term 慚愧
我主張immersive learning 為主，太過深究terminology冇乜意思，grammar items 方面我認為learn enough to self correct and learn more就夠

2. 最近係指幾多年內？我覺得近年對dse作文既要求分別不大
至於banned phrases方面，我自己應考以及教學生都從來don't give a shit.
考評局會唔會咁小學雞一聽到I agree with you就扣分？
有學生問我，我會答只要係英文你就用得。不過我好着重variety，就算我學生中能力較低既一定唔會只識I agree with you. 建立作文或者speaking框架大把呢d句子可以揀
至於高手，就萬法自然啦，唔洗着重banned phrases 呢樣野

3. 至於我係咪講到自己好勁？考完公開試我已經覺得冇意思了。英文對我黎講係我既語言，而語言係靈魂血肉既一部份，用黎用世界溝通，而唔係用黎炫耀比較既技能
君子不爭，必亦射乎
與其嘴炮不如一齊分享下學英文心得，造福巴打

Can't agree more.
睇你打既野我以為係我打
加油巴打

The solution is simple: Immerse for a long period of time.

請留tg 我唔方便留啦 propic係自己樣唔想自爆

捨本逐末啊師兄
只學sports既vocab係想作sports communication果條？
萬一條題目好鳩點算

首先你背既vocabs未必有用
其次writing is so much more than vocabs. You can write a great piece of writing using only primary school vocabulary.
最後想writing 3就全方位努力研究點諗idea、議論技巧、文章組織佈局，vocabs唔係重點

可以！唔好放棄

I can totally relate to this.
學英文最緊要持之以恆
冇興趣既方法通通拋棄
If you're not enjoying, you are not learning!

用Immersive learning，睇videos人講一句你pause，跟住講，甚至嘗試搭爹回應，當自己同鬼佬一齊生活緊
recommendations:

The big bang theory
美劇，講一班讀science&engine既鬼佬生活，好搞笑，我大部份英文能力都係靠呢套劇浸番黎

youtube channel:
Vsauce: 個host係我見過public speaking最勁既人，睇佢既片唔止學英文、學science&philosophy，仲可以學埋佢講野既delivery style同logic。一定穫益良多

唔好意思可能睇漏左
impromptu talk需要你有強大既英文實力、組織表達能力同冷靜
都係果句，搵d組織表達能力強既youtuber, 深度immerse, 學佢地講野，思考佢地講野既時候諗乜，培養呢方面能力
recommendations:
Vsauce
Jacksfilms
呢兩條友表達清晰、有邏輯又搞笑 長期睇佢地，開口講，一定好大進步

另外唔好覺得想improve speaking就淨係靠speaking。語言係好organic全方位能力既結合。好似健身咁，你想有好睇既腹肌，淨係練腹肌同控制卡路里減肥係唔夠架，要練埋全身尤其係背闊肌同肩部肌肉，營造背闊腰窄既V-taper，咁先有美感

簡單d講，唔好誤信有d人話speaking黎講grammar同vocab唔重要。我話你知乜都重要
加油！

搵friend／鬼佬朋友多d開口練
平時可以睇下vlog type youtuber留意人地生活中既用字同你既formal writing style既分別

多謝巴打 我會參考上面你推薦既兩位youtuber
我自己都玩左健身幾年 都中意健身

我依家學英文唔係for考試，係for旅行同同外國人溝通而學，真係後悔讀書嗰陣冇好好咁學英文
點先可以令聽講進步，學學埋埋d生字同grammar冇得用，最衰仲要喺日本做緊嘢

dse aim4 拎2，自覺唔係2，身邊既人都覺得唔止

讀到上去覺得進步多左，月尾考ielts

暫時只係有做road to ielts同睇youtube啲片

目標6.5-7，得翻唔夠兩個星期，仲可以做啲咩去準備

巴打背生字會點背？
By topic？ 還是搵啲academic vocabularies? 定係會背scmp入面唔識既字？

May I refer you to #142 for how to get vocabs

Road to ielts 係past paper?唔太清楚
得番兩星期既話 我會建議你日常既一切，諗野講野睇野甚至叫m記都用英文，完全融入語境。good for your mental preparedness.
另外就不斷操past papers, prioritize on your weakest paper, cus that's where you can get the most improvement on. You can go easy on the papers that you're already good at.

浸淫喺YouTube 既世界吧
詳細請參考我以上提過關於total immersion learning 既野

想問讀文學應該由邊度入手？英文底ok，想睇書但係唔想睇工具書

仲收唔收學生，就考啲作文試想最短時間搞返好

bro 你有冇得推薦幾個 你覺得好嘅英語時事評論員

我諗我會開始試你講嘅方法

文學我涉獵不深，求其鳩up推介
你可以從散文入手，文風會比較清晰有條理
Bacon
Ralph Waldo Emerson
Virginia Woolf
Oscar Wilde
呢幾位都係我鐘意既作家

可以先試下Emerson 寫既History呢篇
I am owner of the sphere,
Of the seven stars and the solar year,
Of Caesar's hand, and Plato's brain,
Of Lord Christ's heart, and Shakspeare's strain.
呢篇睇得明既話簡直千古奇文

我擁有凱撒的手、柏拉圖的腦、
基督的心腸、莎翁的痛苦

唔識貼文sorry

Ben Shapiro
簡直係辯論之神
唔認同佢某些政治取態，但膜拜佢既思辯技巧同Logic
就算道理喺你手，佢都可以將你辯到體無完膚

Lauren Southern
靚女，講野清晰有條理
好鐘意玩鳩feminists

多多益善 我最擅長作文
請留tg

Tg詳談

請問有咩方法可以有效咁學到更多生字？成日背起之後記到嘅唔到十分一

#142

我都想練writting 而加一失手就得2求穩3

想improve specking, 都知道要靠講多啲先得
但平時無對象講英文可以點做 ？？

平時最多都係沖涼個陣用英文自己同自己講野

細個比個小學英文老師搞到我驚左英文，好抗拒，我明白英文好重要，好想學好佢，但我一開聲講英文就震晒，完全唔想掂，覺得好痛苦，點算

留名

我同呢位巴打情況差唔多
其他野好地地 一作文就收得皮

一齊加油啦

我正係passive vocab好勁
active vocab冇乜, 搞到好難表達

得嗰幾頁已經見到有 3, 4 個 grammatical mistake, 咁嘅英文都去教人, 都未講你 d 港式英文, 建議樓主咪影衰 hku.

is there any difference between IELTS and TOEFL?I gotta score overall 46-79 in TOEFL/overall 6-7 in IELTS, in order to meet the entry requirement of TAFE.Most of the ppl prefer IELTS, but for me, I read and speak American English a lot.I think I'm not able to comprehend the English accent easily.I fking quit school when I was Form4.Let's talk about the background of my English skills.

I immersed myself in English entirely as a kid.I read English, talk with foreigners on gaming platform every day.Basically, My writing skill is pretty neat since I always type English with my keyboard.LOL does it really count?Whatever.On paper, it sounds like my English is great.But I would not dare to say that, even tho there were so many people compliment on my English skill since I have a really serious issue in spoken English.

You know dude, I was talking about I type English with my keyboard a lot, yet there was a time I spoke with an Aussie on Discord.I was so intimidated, I was like a freeze up, don't know what to say.Tho I can communicate with him well when I type the word.My spoken English is kinda bad IMO.Even tho that Aussie always says hey your English is okay, we can understand you.I think it's totally not enough.Why am I not a native speaker, not a White dude, white caucasian?????FUUUUUCCCCKKKK.Any suggestion for improving my stupid silly dumb broken spoken English?

Also, I'm a fking nerd who always stays at my house and star at my computer all day.I'm anxious about talking with people during the exam.I did some research about TOEFL and found out that you only need to have a computer in your house in order to do the entire examination.That's really a good news to me.Do you have any experience in TOEFL?It's for the academic and immigrant purpose...Yo dude,Hope you are doing great.

sry for typing a really really really long sentence in English, I can't type Chinese on my computer.My OS is eng version.

non jupas 上u 讀緊engine, 英文方面比較差，dse 得level 2, 但自己有成功學成過其他語言，我覺得學語言都係不外乎融入興趣，但係英文方面我搵極都搵唔到興趣
平時我中意煲劇嘅，但美劇/英劇我覺得個節奏好慢，成日睇到訓著
樓主有無其他有趣嘅英文channel 可以分享下

4底 得番兩個月 可以點先上到5
我覺得四份卷 speaking最弱 而家得3

有興趣補習

好奇怪 part A應該係最簡單既部份
我覺得part A炒既話，其他方面應該都唔ok，reading writing speaking 都難合格
佢炒既具體原因係咩？
follow 唔到speaker講到邊結果漏一大part?
用太多自己既字眼以致唔中marking scheme?
唔識分邊d係廢話邊d係重點？
如果係咁既話係考試技巧問題
試下睇卷時間用highlighter highlight 哂答題卷入面每條題目既keywords, 呢d其實係答案出現既signal. 當聽到speaker已經講緊下一題問題既keywords, 就要醒目放棄望緊果條，答下面既問題

如果係其他原因 咁可能本身英文功力不足，參考上面academic & immersive 既方法build up功底，尤其多d睇youtube，當鬼佬日常生活既語速都follow到，listening 卷既語速完全唔會有問題

好簡單 唔好怕柒，大膽開口搵朋友用英文傾計
搵d唔會笑你、positive既人，一齊進步
再唔係既you don't need friends, you have youtube. 代入videos, 當youtuber係你朋友，佢講一句，你試下回應搭爹

另外whatsapp既時候唔好用港式英文，用complete sentence, perfect grammar 成句咁打出黎，咁樣可以訓練你腦內組織句子既能力

想補習

睇黎你心理障礙好嚴重，唔面對恐懼既話好難學好英文，遇到少少障礙就堅持唔到
試下跟我一齊做個冥想：
1. 十下深呼吸，乜都唔洗諗，身體坐直放鬆

2. 諗下如果你英文勁既話可以做到乜野
你可能想考好某個試，或者面試表現好d，對你既career有幫助？
想有能力自己一個旅行體驗世界？
想識鬼佬鬼妹豐富社交圈子？
無論係乜野都好，搵出最大既動力
然後我話你知，當你學成之後，現實會比你想象中更美好
學好英文就等於打開左認識世界既一道大門，門後有詩與遠方

3. 然後，諗下你面對既困難，face your fears
覺得自己冇語言天份？
唔相信自己有超強既毅力可以學好英文？
由細到大學英文唔夠人叻唔夠人快？
我話你知，呢d全部都係bullshit.
你會覺得某樣野難，係因為你唔識正確既學習方法同路線
你底子差，但係學校比dse paper你做，就好似要你一步跨過一層樓高既樓梯咁
但如果你掌握左學習方法，知道自己進度喺邊，每一步就好似跨一級樓梯咁輕鬆

而家比d具體建議你克服恐懼
搵你信任、唔會笑你既人，同佢講英文
就算係最簡單既，每次見面講句how are you doing 都得
然後搵youtube videos，search learn english，通常會搵到一堆最basic既grammar tutorial, follow them and make sentences.
你要take 呢d baby steps, 一步一步得到小小既成功感，然後用呢d成功感克服你既恐懼

When you are mentally ready, come back to this post for more specific advice 加油

ーm

我打咁多野 有grammatical mistakes 難免的。畢竟我又唔係讀英文系研究grammar
不過8頁都只得你同另一個hater，我都幾慶幸

不如請你指出我既mistakes同港式英文既地方？等巴絲唔好被我誤導

另外你覺得我影衰hku? 慚愧 各位唔好當我hku代表啊 擔當不起
不過可能你諗得hku太勁，不如你去hku行個圈搵人講下英文，睇下所謂hku english 咩程度再睇下我有冇影衰

想問如果想ielts拎7 除左操paper 同背vocab 仲有咩辦法？利申:dse lv 3 仲有大半年時間

Yo my bro I'm doing great. Let's address your issues one by one.

1. TOEFL or Ielts
I have never taken a TOEFL test. So I can't tell you the differences between that and Ielts. But from what I know about Ielts, it is an international test. YOU DO NOT NEED to style your English british to get good scores. As for which test to take, it will be your chores to find out which one suits more to your specific purposes.

2. Speaking & social anxiety
You wanna speak like a native white dude? Great goal! More power to you my man. You seem to have good exposure by a long time of English immersion. But from what you wrote, I can see that your grammar is a big issue. Grammar is extremely important. Fuck everyone who says otherwise. What I would advice you to do will be different from what I advice others. What you need is not immersion but academic learning. Get a good grammar book, and invest a considerable amount of time (at least 6 months) to just drill that shit. Build up a strong and systematic foundation in English (you especially need that since you quit school at a young age) and go on from there.
On the other hand, social anxiety is a real issue man. Quit being a nerd, open up yourself to the real world and become a real alpha dude. I'm not a psychologist but I have been there. It's not a good life to live being a loser.

Best wishes to you. Hope you find my advice useful.

興限不局限於語言。例如鐘意打機／運動／fashion 或者任何野，就搵呢方面既英文youtubers睇

煲劇對我同大部份人黎講有趣，但唔適用於你既話就無謂勉強，有趣行先。If you're not enjoying, you're not learning.

有其他語言既成功經驗very good! 証明你既"學語言muscle"有番咁上下。參考番你學果種語言既成功經驗，what works for that language will mostly work for English. There is great carry over of skills between languages.

英文channel:
Vsauce 科學與哲學既topics，每個video 唔長，bitesize 之餘好thought provoking，主持既表達能力超強
Jacksfilms on9仔一個，輕鬆搞笑為主，初頭可以睇your grammar sucks series，笑鳩網絡上既人錯grammar，佢其他片要熟英語世界主流文化先會明。呢條友語言造詣好高，擅長玩wordplay, 睇得耐你都會有番咁上下功力

多謝妹妹咁有心睇我打既野 好感動
你妹妹今年retake? 咁時間唔剩得好多，兩個月時間4上5**難嗎？當然難。
具體視乎你妹妹拎4係因為英文功力非常有限，但考試技巧搭救拎四？
定係英文功力不俗，但唔識考試所以只能拎4？
how to know which case she belongs to? 叫佢問自己，作文既時候能否睇完題目，已經完全掌握題意，成篇文章既基本佈局、框架已在心中，邊一段用咩論証手法去寫，剩底既只係填窿窿咁寫篇文出黎
如果做唔到呢點，就即係技巧不足
技巧不足既話兩個月上5**十分可行
但功力不足既話就好難，希望渺茫但唔係冇

加油妹妹
考慮搵我補或者想詳細傾傾就留tg啦

speaking係四份卷之中最簡單。香港考生大部份連清晰、有邏輯有結構地表達自己idea都做唔到
點樣令自己講得清晰？請睇#34
跟足呢個flow, 練一兩個禮拜就夠，speaking高分過你其他卷既平均兩個grade都不足為奇

最近聽LBC想練下聽英文

但好難明 有無咩建議

AL岩岩合格

請睇#142我提到關於背生字既部份
揀生字我唔會分topics
我準則好簡單，只背最常用既生字，可以睇佢中文意思，諗下呢個字係咪好多唔同topics都會用到，formal/informal冇所謂
唔背專有名詞唔背太偏門既字

點練日常溝通會話聆聽
5 4 3 4 出4
冇retake不過入到U發現自己底狗也不如
Dse reading 個d 全部靠考試技巧 篇文我根本唔知佢講up what

盲操paper可以令你掌握到考試模式，我唔會話完全冇用
但最有效利用past paper既方法係操既過程中多d思考自己既strategy, 例如reading點樣可以用最短時間locate到正確答案所在；writing則要develop一套寫作語言框架，part A/ part B各有可以套用既框架，再修練論証技巧
然後再操下一set paper, 每份卷都要感覺到自己有進步，更加掌握到考試技考

背vocab則屬於英文功力範疇，除左vocab之外，將自己完全浸淫喺英文既環境中，每日讀寫聽說思考全部都係英文，然後喺大量吸引既過程中思考sentence structure & grammar

另外當然academic learning 針對性解決你既grammar 問題

LM

就好似健身新手一開始做bench press, there's no shame to start with the empty bar.
聽d簡單有趣既野入手，拋開無謂既自尊，一開始聽formal正經既討論會抹殺興趣同耐性

you need both academic & immersive learning.
Immersive 為主，academic 為輔
可以參考番上面我比有類似問題(English for daily conversation)既巴打既建議

可唔可以你留tg我add你 我tg用自己樣唔想自爆

1. I got a problem of using vocabularies incorrectly, and sometimes I am embarrassed with it. I think I misunderstood those words when I learnt them. How can I improve or consolidate the usage of vocabularies?

2. I graduated almost 10 years already and I have not much exposure to English. I recently want to pick up English again for business communications, but my pronunciations sound unnatural with accents. Should I try some drills using phonetics system?

Thank you very much.

仲話讀 law, 連基本 logic 都無, 乜原來打得多字會錯 grammar? Typo 就會, grammar 識就識, 唔識就唔識, 仲要錯埋 d 一般香港人會錯嘅嘢, 你話深嘅 grammar 就話姐, 淺嘅都錯, 做你學生真大鑊, 仲要比人 challenge 就話人 hater, 真開明! 你話你係打錯, 咁即係識啦, 咁你咪講出嚟你 "打錯" 邊度囉, 我有義務同你改文?

我好毒 一考speaking就好緊張 諗唔到點應人/點總結人地講嘅嘢

寫同讀都做到(好水皮)
但叫我用英文同人講野,就講得少少單字
到底英文對話嘅模式係點?

同埋點樣識多d生字,人地睇得明,我地要成日查字典

1. May I refer you to #142 about how to learn "active vocabulary"
Don't be embarrassed. There's no shame in being bad at something, it's only shameful when you give up.

2. Immerse, my friend. Learning phonetics can definitely help. But you have to be able to withstand the boredom and hard work. I have learnt phonetics myself and I'd say it worths the pain. But if you can't stick to it, it's fine to just follow a particular youtuber with your preferred accent and imitate. Do it long enough and you will find it very helpful.
For specific business communication purposes, you will need to do some specific work on that too. There are plenty of resources on business English. Just google it or get a good book as your guide.

You're welcome.

打多唔會錯多？邊個冇logic
我冇話我打錯 我承認我可能有grammatical mistakes.
你話我犯左一般香港人會錯既淺grammar，咪勞煩你講下可以點改善，唔當益我益下巴絲都好
I can't take you seriously if you can't even point them out.

放鬆d啦香港人 我唔再回你啦廢事阻住巴絲爬文

明白既
唔緊要啦我都係share心得，有心學野既人唔會比呢d幼稚嘴炮影響掛

想揾你補英文

英文對話冇固定既模式，講乜都得，只要夠膽開口講你就已經學緊野
唔好怕醜，搵唔會笑你既人一齊開口練啦
盡量用complete sentence, and try to speak for as long as possible
唔好講黎講去都係what's up/ go lunch? / what are you doing 呢d單字短句，冇意思
長句先訓練到你組織sentence既能力

生字方面，請睇#142

難得高汁

Between，英文底無問題，應該go through左你講既academic learning，但一直淆唔敢進入你講既immersive

覺得樣樣都英文太攰太chur 亦因該缺少練習對象 對住香港同學仔根本唔會全英交流

最多同條女有時9up下

所以我想問你係好自然同同學就講英文，定係搵岩個志同道合既fd黎講英文
我覺得兩樣都好難搵到人

開頭係會攰會chur架，所有野都英文會令你覺得好似做乜都要好大mental effort咁
but that's how you know you're improving.
我一開頭搵好frd唔會笑我既豬朋狗友一齊喺學校全英文講野
好老尷 好cringy
但講左一排講上癮 對唔熟既人都講，老師同我講中文我都用英文答
比人笑到面都黃
但後來進步好大，冇人再笑，亦都影響全班好多人一齊鳩up English

純分享經驗，唔係要你一定要咁cringy，承受太大既心理壓力對學習並非好事
踏出第一步，做唔到100%immerse咪8、90%先囉
but don't settle and feel comfortable with it.
keep working towards 100%

Thx for your advice dude, that's such a great one.Basically, eng is part of my life since i wad a kid.could you please point out some of the grammatical mistake that I've made to let me know how poor is my eng?btw gonna get some grammar book and check out grammar video on Youtube.Thx a bunch xD

ielts reading 有咩方法可以改進？同埋writing 係咪只有比人改先可以進步？

Writing 真係唔可以鳩操，要有人改，reading就要睇多做多，真係無其他辦法。唔明grammar 就做grammar book, Cambridge 藍色嗰本，唔識字就搵本簿寫，比啲時間。利申ielts 7.5

你意思打得多嘢, he is 會打錯變 he are? 仲未識分 grammar 同 typo?

You wrote:

"Also I would suggest you to drop your shyness."

呢句同好多香港人一樣, 你用咗中文去譯, " 我提議你去乜乜乜, 但 form 2 已經教嘅 gerund/to-infinitive, suggest 後面係用 gerund.

應該寫成:

"Also I would suggest dropping your shyness."

OR

"Also I would suggest that you drop your shyness."

記住係 form 2 程度.

仲有你寫:

"learn a lot of vocabulary"

又係港式英文, 以為 vocabulary 解生字, 實際係解詞彙, 可以指一個人所識嘅所有字, 所以一個人得一個 vocabulary, 除非再細分為 medical vocabulary/French vocabulary 等等, 所以想講學多 d 生字, 只可以講 get a larger vocabulary/expand your vocabulary/learn more words, 唔可以講 learn a lot of vocabulary.

仲有其他 mistake, 以上只係其二, 仲要係低 level 嘅 grammar, 一個英文好少少嘅 F3 學生已經唔會錯, 你亦絕對唔係打錯, 而係唔識, 仲有, 你以為用多幾句鬼佬罐頭句子/phrase 就會令你 d 英文唔港式? 你覺得無人會睇得出你係夾硬砌出嚟扮鬼佬但又生硬到極?

樓主你慢慢誤人子弟啦!

唔係native speaker, 打/講得快而又冇proofread係真係會錯咗而不自覺，呢個唔係typo亦唔係本身唔識。

樓上好多grammar塔利班
講得成個abc咁(speaking好)>>>>>>reading writing好啦
仲細咩講grammar

塔你老母!

你老母就係比 taliban 輪完先生你條無 logic嘅弱智仔出嚟, grammar 好 =
口音廢? grammar 好同 native 口音唔可以共存?

睇複雜句子好難理解
有咩方法解救

當年DSE 3 依家final year要去考ielts 最少要有6
點樣最穩陣

當年考dse 有4 讀完大學後睇英文叫做好左
但聽講就麻麻地 由其是聽果方面
句子一複雜就聽唔明 有keywords還好
講又係一般段

我相信呢個問題好多人都有
可能信心不足都係原因之一
巴打有無咩提士俾我
我真係好想英文再進步 將來進修升職溝通會更好

I suggest you dropping your shyness 會唔會仲簡潔

盡善盡美梗係好啦
但一個新手兩樣都做唔到，絕對係做好發音先過grammar
理性啲討論啦毒撚 講啲難聽說話會令你講野有說服力啲 定型啲

睇Youtube嗰陣
係咪要close咗個subtitles佢
利申聽得明8成 但有subtitles 啲野好似掌握得好啲

A lot of 後面可以跟 uncountable nouns, P1 學生都知.

There is a lot of water.

重點唔係 countable or uncountable, 係 vocabulary 呢個字嘅意思.

認真? 用 indian english 同 native english 比?

人點對我, 我點對人啦, 毒 L!

巴打。仲收唔收學生 留個tg比你

留名, 有興趣考好個IELTS 移民.

如果用網上既改sentence software, eg Grammarly.

對改善作文有冇幫助？

稱呼你姐 又無鬧你 唔係叫你咩好

好難搵到高手幫我改文

今界dse 有冇方法1上3或者2上3

拍vlog有邊個youtuber推薦？

grad左就4年 講起英文上黎都係唔掂
開口講完 先覺得想表達個意思唔係應該咁講
做唔到溝通 要人地估意思

推一下
諗住練好英文移民 睇完都有幫助

前排忙考試 冇理到個post
而家又回復廢青life 巴絲可以繼續問

係唔係得我一個認為英文生字唔洗背 （只要平時有看開英文書同卡通）

First of all, Thank you for your kindly help! Please ignore me if it is too long.

I am afraid of English, I even take Chinese Language and Literature as my major in university in order to avoid most of the subject which is teaching in English. 2 years before, I’ve got a job which the e-mail and all the document is in English. I still cannot improve my English despite English is all around me during the working hour.

I would like to take the exam of ITLES, may I get some tips from you?

Frankly, I realize that my English is poor. Please forgive me, I just want to practice my English once I have the opportunity.

Once again, thank you for listening 😊

第一段中文直譯怪到pk, if it is too long xD wtf

專登夾硬想加Too Long Didn’t Read 落去

私補？

巴打 請問仲接唔接補習
Final year了 對英文仲係好無信心
想學好佢